---
title: 模块函数中ajax数据的依赖问题
date: 2016-07-17
tags: [jQuery]
categories: Dynamic
---

在创建模块的过程中，如果内容是依赖于ajax的返回数据，那么创建内容的函数名就要写在`ajax`函数的内部末尾，也就是说`ajax`数据获取完成，并且对数据的处理也完成之后，再针对数据进行内容的创建。

因为`ajax`是异步执行的，也就是说当解析器看到是`ajax`，那么在解析`ajax`函数时候会同时执行后面的函数，如果内容函数写在`ajax`外面，那么在解析内容函数时候就肯定会报错，因为内容的依赖(数据)还没有获取到嘛>

